又話要搵岩傾但又唔講野係想點？

話自己唔睇外在條件，啱傾就得，但係每次傾計都一句起兩句止，點知乜野啱你傾啊，有冇人可以幫下我

問open end question

有冇example個人太內向唔識問

其實傾偈只要肯傾就ok

只係好多時啲人隔住個mon覺得悶
而且覺得對方唔吸引所以冇心傾

以上係其中一啲原因

其實我就咁都灌咗好多字
諗吓自己平時點同家人朋友傾偈
照咁傾就係(如果你純為傾偈)

之前學過少少大概係咁
match佢行為舉止同埋身體語言
如果想搵共同話題嘅話其實不如索性聽佢對咩有興趣，一開頭最緊要係令佢同你相處係舒服嘅
如果係一啲你唔清楚嘅話題都唔緊要，最緊要顯得好有興趣咁樣同佢講多少少
到對方同你相處得嚟舒服嘅時候就可以講吓一啲新話題，話唔定會喺期間發現到一啲佢不為人知嘅興趣

話題好假嘅姐 最緊要係對方同你相處唔覺得尷尬同會會心微笑 到時候你講冇營養嘢佢都會唔會介意

其實都有聽過傾偈30%係內容70%係氣氛
但係成日一問一答咁樣個感覺
好驚會變咗咖喱飯緊
同埋啲人話會好似審犯咁
成日想take it easy
但係都會估對面講咩 諗咩
結果就會好唔自然

有試過好似朋友咁傾偈
但係都好驚悶親對面
跟住就會諗自己有冇講錯嘢

所以content唔重要 個人重要啲
你得㗎做自己 唔好迫自己做自己唔想做嘅嘢

好啦我會try try
不過都多謝你打咗咁多字解答

即係唔啱傾！完。

客咩氣

#5 其實講得幾好 佢嘅建議大多會喺面對面 or大家有少少認識嘅時候會有用啲 同埋主要係識朋友 而唔係男女友

我見你都有覆佢
你提到有點幾重要 70%氣氛 30%內容
其實你諗對方諗乜係個幾好嘅進步指標
一開始係會辛苦啲 但慢慢會隨你傾得多而習慣

就以你個例子 你話你緊張 會諗對方諗乜 同埋諗自己有冇講錯嘢 好唔自然 似審犯
因為你嘅“小我”影響緊你傾偈嘅情緒(呢點太深 唔好深究)
意思係如果你keep住咁諗橙字嘅嘢，咁你就會promote咗個緊張同odd嘅氣氛傾偈

其實唔洗怕講錯嘢 odd有好多原因
可能你個topic悶
可能佢心情差呢刻唔想傾
可能你個topic太深
可能佢太內向

用一個輕鬆同真誠嘅心去傾 自然會傾到
當然你要sense到人講乜就要多加鍛煉

你唔係信呀話

Ching跟邊度學

我太天真

ching睇吓卡耐基嘅書

講中左，越有興趣就越容易緊張，我都唔知可以同佢講咩了，如果已讀左我係咪應該放棄？對時對住唔太感興趣既人隨便傾都好好傾，但對住有興趣既就成隻鵪鶉咁

首先諗吓自己點解會因為同佢傾偈而緊張？

佢價值比你高？
佢靚女？
佢講嘢令你有hard feeling？

然後調整一下個人嘅心態
例如平常心去傾
有偈咪傾 隨時可以喺適當時候已讀返佢都係正常

既然人哋已讀咗
一定有原因 但未必關你事

你可以照搵吓佢
但唔好冇嘢搵嘢傾 或者俾佢feel到你夾硬搵嘢傾
eg. 佢好攝影 你可以同佢傾影相
佢鍾意share 啲相 你可以問吓佢點影先好 去邊度影好

最好搵啲你擅長又同佢有共同點嘅嘢傾